出爾反爾

世道人生：出爾反爾（李怡） - 李怡

大陸網頁一個「2019最精彩短篇小說」：「王林清向領導匯報檔案被偷了。領導不查不問。王林清向社會公開檔案被偷。大領導來查了。查的結果是：王林清在電視公開認罪，說檔案被自己偷了。」

這不是小說，而是大陸發生的現實。現實比小說更荒謬。

王林清，是中國最高法院的法官。事緣於一宗關於陝北一塊估值千億元的煤田歸屬訴訟，案件從2006年起，纏訟10年，最終由最高法院於2017年終審定案。

去年12月，央視前主持人崔永元連續多日發微博稱，「陝西千億礦權案」的卷宗在最高人民法院辦公室「被盜走」、「最高院有賊」。隨後，法官王林清由崔永元協助拍了一段影片，在網上傳播，王在片中表示，自己在準備寫「陝西千億礦權案」判決書前發現原存在自己辦公室的案卷離奇被盜。他向上級程庭長報告，程庭長說去保衞處調取監控錄影，結果回說那一天恰巧監控壞了，沒有再接着查。王林清覺得事有蹊蹺，「我想通過這個視頻，保護自己，免遭不測，留下一些證據」。

曾經宣稱「我後台特別硬，硬到你想不到」的崔永元，因引爆娛樂圈逃稅而使稅局狂抽范冰冰及娛圈多人的稅款，增益庫房，使人相信他來頭確不簡單。他指稱最高法院卷宗失蹤，稱高院有「內鬼」，更直指此案未審先判來自院長周強的指示。1月15日中共召開中央政法工作會議，習近平在會上發言表示，政法機關要敢於刀刃向內，「堅決清除害群之馬」。一時間，大陸許多人都認為崔永元又被餵料而爆料啦，最高法院院長周強勢危矣。

誰料到2月22日事情來個大逆轉，中共中央政法委牽頭，中央紀委、國家監委、最高檢察院、公安部參加的聯合調查組，公佈調查結果，結論是：「卷宗丟失」事件是王林清故意所為，因其在工作中對單位產生不滿而竊取相關案卷材料；王林清因涉嫌「非法獲取、故意洩露國家秘密犯罪線索」被立案偵查。

隨後，大法官就像許多709被捕律師和桂民海那樣，沒有審判即在電視上認罪。而崔永元就銷聲匿迹。

幕後如何，傳說紛紜。但劇情逆轉，很大可能是最高層級的出爾反爾。有傳說是胡錦濤出面為團派的周強說項，於是習近平放過周強並乘勢將他收攏，「政法機關敢於刀刃向內」的王林清和爆料的崔永元就理所當然兔死狗烹也。當走狗的應引以為戒。

另一個據稱「可靠消息來源」就指，經過政治局討論：反腐不能脫離組織，這種組織內部人員通過網紅爆料的形式，會極大影響社會穩定，必須殺一儆百。

劇本可以寫得出乎意料，但總要合乎情理。說王林清在自己辦公室的抽屜偷自己監管的東西，然後公開說被偷，而在被捕和監禁狀態下又承認是自己偷的，這劇本也寫得太差勁了。網民說：沒問你信不信，就問你服不服。

調查組更確定，最高法院有關陝北千億礦權案的判決是正確的。這說明中國憲法132條的「最高人民法院是最高審判機關」形同虛設，最高法院之上原來還有更高法院，更高法院就是有權認定最高法院的裁決正確與否的調查組。

層出不窮的一切更荒謬的事，包括毀滅香港一國兩制的修訂「逃犯條例」，包括特區政府任何被確認「正確」，都出自這個荒誕的更高法院。

李怡

上一則
上一則
A股爆升是習近平的陷阱 (盧峯)

下一則
下一則
中國互聯網的保護費 (沈舟)